# Cycled slider

## Answers to theoretical questions

1. _Опишіть своїми словами різницю між функціями setTimeout() і setInterval()._  

Обидві функції призначені для виконання коду з певною затримкою в часі. Їх основна відмінність полягає в тому, що setTimeout виконує заданий код лише раз після вказаного проміжку часу, а setInterval виконує код циклічно із вказаним інтервалом.  

2. _Що станеться, якщо в функцію setTimeout() передати нульову затримку? Чи спрацює вона миттєво і чому?_  

В такому разі виконання коду всередині таймауту буде перенесено в кінець черги Event Loop і виконається він лише тоді, коли завершить своє виконання весь синхронний код і підійде черга коду з таймауту.  

3. _Чому важливо не забувати викликати функцію clearInterval(), коли раніше створений цикл запуску вам вже не потрібен?_  

Перш за все, в таких випадках важливо пам'ятати про очищення інтервалу, щоб звільнити робочі ресурси машини (такі як процесор і пам'ять), яка залучена до виконання коду, а також запобігти неочікуваній поведінці програми, адже створений інтервал продовжуватиме відпрацьовувати навіть, коли його необхідність зникає, а його результати непомітні одразу.